「黃車」出場！新救護車每架$100萬 置中抬床設計

早前網傳主色會由白色轉為黃色的「概念救護車」，今日起正式服役，其中一架今早透過傳媒讓公眾先睹為快。

消防處購入的三輛「概念救護車」，每架造價為100萬元，與其他救護車相若。新車採用歐盟標準的救護車專用黃色，車身四面亦有「救護」字樣，提升救護車可見度，提升行動效率及安全性。

新款救護車亦採用置中抬床設計，讓救護員可於不同位置全方位為病人提供治療。三架救護車都有不同設計，其中一架並無車床底盤，其餘則分別為手動和電動底盤。新車又設外置儲物櫃可從內外開啟，方便救護員即時存取救援工具，增加靈活性和提升行動效率。

駕駛室與車廂會完全分隔，司機和救護人員要透過窗戶或使用車內的對講機溝通。消防處稱設計可保障救護員行駛時的安全，而車內座位可360度旋轉，但安全起見只會向前或向後擺放。

對於未來市面將出現「黃車」，救護監督（車輛管理）張珈甄指，新救護車有車身標誌，行動時亦會響號，相信不會對市民造成混亂。

「概念救護車」今起會先調派至大埔和牛頭角，之後會再調派至其他救護站，每次會試用約5至6日，整個試驗計劃為期8個月，之後會調回各自救護站服務。至於新概念設計可何時正式落實，用於新購置車輛，張珈甄稱一般購置車輛需時25個月，加上試驗後需與員方和機電署商討，不會在短期內落實。

而早前網上亦流出車身較大的「黃車」相片，張表示該車為輔助醫療裝備車，預計於下月投入服務，屆時輔助醫療裝備車數目將增至兩部。

以後要改口
Call 黃車

唔撚油白佢都咪撚攞出嚟

如果有地泊買黎做車屋都唔錯

唔知屌乜 今次冇野好屌
大英祖國啲白車都係黃色，從實用角度改色有咩問題

用開就唔好轉啦
一陣盲毛司機阻路又話唔知係白車

幾十年後既連登會有人問點解白車係黃色但會叫白車

盲毛司機既話見到白車都唔會讓

咁其實點解要將佢變黃色

點解eu標準用黃色？ 搶眼d?

一百萬個價錢都ok喎

這樣的話病人家屬仲有冇位坐？

盲撚

好彩仲用Benz
無轉byd

仲要等多兩年， 而家堆車已經殘到散咁

其實家屬根本唔應該跟

why ?

有

政府全部車都用寶馬同Benz咪幾好

真係有司機同保安唔知咩叫聖約翰救傷隊

司機唔讓路 保安唔開門比你入

一百年後 冷知識 你知道嗎? 原來救護車叫白車的原因

警車，高官車可以支持國産
消防同白車繼續用歐洲車就得

一百年後 冷知識

你知道嗎？原來中國由共產黨一黨專政的原因

你知道嗎？原來香港由ＴＶＢ一台獨大的原因

Benz 一百萬又幾抵屌

一百萬benz改裝自住

應該換俾半山區先
窮撚地方慢慢等啦

黑箱車都係黃色

政府買車免稅，所以一百萬放曬落車度好好用

又係黃色

有時要晌車度急救, 正如急症室手術室都唔應該俾家屬入, 隨時阻住專業人員做嘢.

個家屬登記都要掛

邊到買？

直頭抵屌，一百萬買唔到部Tasla

咁如果要知道個傷者做過乜手術
有乜長期病患咁樣點算
打番比個家屬？

警犬啲新車已經唔係benz啦

白車用benz算有良心

又一個鳩upper
一陣去到醫院要緊急開刀，叫病人自己起身簽字？
定下下都捉院長簽

南京伊維柯

touchwood你屋企人有事, 救護車唔俾你上, 你係咪因為咁就會番屋企大覺瞓, 唔自己諗辦法去醫院?

係危險既時候有個親人係身邊個感覺唔係個個人都明

其實家人跟車可以穩定病人情緒都有好處

警車用國貨咪幾好

啲拉花

再射要call 黃車

香港人會指住啲救護講
“救快啲啦你”
“識唔識救㗎你”
“有咩冬瓜豆腐我實投訴到你冇左份工”

你係救護員你會點做？

殘舊黃

呢啲一百萬又幾抵

100萬咁平？

蝗車